\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Naručitelj
				\item Razvojni tim				
				\item Administrator korisnika
				\item Administrator satelita
				\item Obični korisnik
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neprijavljeni korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item se prijaviti u sustav unosom ispravne adrese e-pošte i lozinke
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Prijavljeni korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item promijeniti svoju lozinku
					\item pregledati svoje ostavarene komunikacije sa satelitom
					\item obirsati zapis komunikacije sa satelitom
					\item poslati poruku na satelit

				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Administrator sustava (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item promijeniti svoju lozinku
					\item pregledati svoje ostavarene komunikacije sa satelitom
					\item obirsati zapis komunikacije sa satelitom
					\item poslati poruku na satelit
					\item stvoriti novog korisnika specifikacijom adrese e-pošte i lozinke

				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Administrator satelita (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item promijeniti svoju lozinku
					\item pregledati svoje ostavarene komunikacije sa satelitom
					\item obirsati zapis komunikacije sa satelitom
					\item poslati poruku na satelit
					\item stvoriti novi satelit odabirom linkova na satelitu te imena satelita
					\item vidjeti popis svih satelita koje je on stvorio
					\item promijeniti parametre na satelitima koje je on stvorio
					\item obrisati satelite koje je on stvorio

				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Zemaljska stanica (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item poruku od satelita proslijediti sustavu
					\item primiti poruku od sustava i proslijediti je na ispravan satelit
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{SatNOGS mreža (sudionik) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item sustavu vratiti popis aktivnih zemaljskih stanica i njihovih specifikacija
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje podatke o korisnicima
					\item pohranjuje podatke o satelitima
					\item pohranjuje podatke o zemaljskim stanicama
					\item pohranjuje podatke o komunikaciji korisnika i satelita
					\item pohranjuje podatke o komunikacijskim linkovima
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Prijava korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Neprijavaljeni korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Omogućuje korisnicima pristupanje sustavu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik upisuje email i lozinku za na to predviđena mjesta.
							\item Sustav provjerava sukladnost podataka u bazi.
							\item Korisnik dobiva pravo pristupa web stranici.
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Dani podaci se ne poklapaju s onima iz baze
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Korisnik ne dobiva pravo pristupa

							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC2-Promjena lozinke}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Promjena trenutne korisničke lozinke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju promjene lozinke
							\item Unosi novu lozinku
							\item Potvrđuje novu lozinku duplim unosom
							\item Potvrđuje da želi promijeniti lozinku
							\item Obavijest o uspješnoj promjeni i povratak na početnu stranicu
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Lozinka je ista kao i stara
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Korisniku se javlja poruka da nova lozinka mora biti različita od prošle

							\end{packed_enum}
							\item[3.a] Drugi unos nove lozinke ne odgovara početnom.
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Korisniku se javlja greška i ne dozvoljava mu se promjena

							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 -Kreiranje novih korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator sustava
						\item  \textbf{Cilj:} Kreiranje novih korisnika i njihovih uloga
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Postojanje administratora sustava koji je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Odabir opcije "Kreiraj novog korisnika"
							\item Unos emaila korisnika i njegove lozinke.
							\item Odabir uloge (admin satelita, regularan korisnik -> default je regularan korisnik)
							\item Odabir "Kreiraj"
							\item Obavijest o uspješnom kreiranju novog korisnika
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Korisnik s istim emailom već postoji u bazi
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Poslati adminu poruku o pogrešci

							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC4-Kreiranje novih satelita}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator satelita
						\item  \textbf{Cilj:} Kreiranje novih satelita i specifikacija njihovih komunikacijskih linkova
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Postojanje administratora satelita koji je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Odabir opcije "Kreiraj novi satelit"
							\item Ispunjavanje imena satelita, opisa satelita
							\item Odabir komunikacijskih linkova za satelit
							\item Potvrda za kreiranje satelita
							\item Spremanje novog satelita u bazu, obavijest o uspješnom kreiranju satelita
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Istoimeni satelit već postoji u bazi
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item  Poslati korisniku poruku o pogrešci.

							\end{packed_enum}
							\item[3.a] Mora biti odabran minimalno jedan komunikacijski link za satelit
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item  Poslati korisniku poruku o pogrešci.

							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC5-Mijenjanje parametara satelita}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Adminstrator satelita
						\item  \textbf{Cilj:} Promjena parametara satelita
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Postojanje satelita u bazi podataka.
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Odabir na jedan od ponuđenih satelita na početnoj stranici (samo sateliti koje je korisnik sam stvorio)
							\item Promjena parametara na satelitu
							\item Potvrda za promjenu parametara
							\item Spremanje u bazu, obavijest o uspješnom kreiranju satelita.
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] romjena imena satelita u ime koje već postoji u bazi.
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Poslati korisniku poruku o pogrešci

							\end{packed_enum}
							\item[2.b] Mora biti odabran minimalno jedan komunikacijski link za satelit
                            \item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Poslati korisniku poruku o pogrešci

							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 -Brisanje satelita}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator satelita
						\item  \textbf{Cilj:} Obrisati zapis o satelitu iz baze podataka
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Postojanje satelita
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Odabir na jedan od ponuđenih satelita na početnoj stranici (samo sateliti koje je korisnik sam stvorio)
							\item Pritisak na crveni gumb "Obriši satelit"
							\item Pop up prozor s upozorenjem: "Želite li zaista obrisati satelit?" i opcijama "Da" i "Ne"
							\item[4.a] Pritisak korisnika na "Da", brisanje satelita iz baze i slanje korisniku potvrdu o brisanju. Nazad na početnu stranicu
							\item[4.b] Pritisak korisnika na "Ne". Povratak na stranicu uređivanja satelita.
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item[] -
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 -Komunikacija sa SatNOGS mrežom}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }SatNOGS mreža
						\item  \textbf{Cilj:} Periodička komunikacija sa SatNOGS mrežom radi dobivanja informacija o zemaljskim stanicama
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Istekom Perioda od 5 minuta sustav šalje upit SatNOGS mreži
							\item SatNOGS mreža šalje popis svih aktivnih zemaljskih stanica te karakteristika njihovih linkova
							\item Sustav dobivene vrijednosti ažurira u bazi
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Prekid komunikacije sa SatNOGS mrežom
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Probati opet sljedeći period

							\end{packed_enum}
							\item[3.a] Vrijednost ne postoji u bazi
                            \item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Dodavanje nove vrijednosti u bazu.

							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC8 -Komunikacija korisnika i satelita}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Slanje i dobivanje poruka sa satelita
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Zemaljska stanica
						\item  \textbf{Preduvjet:} Postojanje satelita, korisnik je prijavljen, postoje zemaljske stanice poznate sustavu
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire satelit i opciju "Pošalji poruku"
							\item Pisanje poruke u tekstualno polje.
							\item Odabir jednog od dostupnih komunikacijskih linkova za slanje poruke
							\item Korisnik pritisne na gumb "Pošalji"
							\item Apliakcija među zemaljskim stanicama koje podržavaju odabrani komunikacijski link odabire jednu, sprema zapis o komunikaciji u bazu
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[3.a] Korisnik ne odabere niti jedan komunikacijski link
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Poruka o pogrešci

							\end{packed_enum}
							\item[5.a] Aplikacija ne može pronaći niti jednu zemaljsku stanicu s kompatibilnim komunikacijskim linkom
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Poruka o pogrešci

							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC9 -Pregled zahtjeva i odgovora sa satelita}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati zapise korisnika i satelita
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik mora biti prijavljen u sustavu
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju "Pregled komunikacije"
							\item Korisniku se prikazuju podaci o komunikaciji (poslana poruka, primljen odgovor, korišteni komunikacijski link, zemaljska stanica, vrijeme poslane poruke, vrijeme primljenog odgovora), opcija sortiranja
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[] -
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC10 -Brisanje zapisa o komunikaciji sa satelitom}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Obristai zapis korisnikove komunikacije s određenim satelitom
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Postojanje komunikacije, korisnik prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju "Pregled komunikacije"
							\item Odabirom na određeni zapis komunikacije ponođuje se opcija brisanja odabrane komunikacije
							\item Pritiskom na "Obriši" pojavljuje se pop-up koji traži potvrdu brisanja.
							\item[4.a] Potvrdom se odabrani zapis komunikacija briše
							\item[4.b] Prekidom se odabrani zapis komunikacije ne briše
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[]-
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					\begin{figure}[H]
            			\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/administracija_korisnika_v2.png} %veličina u odnosu na širinu linije
            			\caption{Dijagram obrazaca uporabe, administracija korisnika}
            			\label{fig:dou_administracija_korisnika} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
            		\end{figure}
            		
            		\begin{figure}[H]
            			\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/administracija_satelita.png} %veličina u odnosu na širinu linije
            			\caption{Dijagram obrazaca uporabe, administracija satelita}
            			\label{fig:dou_administracija_satelita} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
            		\end{figure}
            		
            		\begin{figure}[H]
            			\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/administracija_zapisa_komunikacije_v2.png} %veličina u odnosu na širinu linije
            			\caption{Dijagram obrazaca uporabe, administracija zapisa komunikacije}
            			\label{fig:dou_administracija_zapisa_komunikacije} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
            		\end{figure}
            		
            		\begin{figure}[H]
            			\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/SatNOGS_v2.png} %veličina u odnosu na širinu linije
            			\caption{Dijagram obrazaca uporabe, SatNOGS}
            			\label{fig:dou_SatNOGS} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
            		\end{figure}
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\begin{figure}[H]
            			\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/kreiranje_novih_korisnika.png} %veličina u odnosu na širinu linije
            			\caption{Sekvencijski dijagram, kreiranje novih korisnika}
            			\label{fig:sd_kreiranje_korisnika} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
            	\end{figure}
            	
            	\textbf{Kreiranje novih korisnika: UC3}\\
            	Administrator sustava je prijavljen u sustav. Pritiskom na gumb "Kreiraj novog korisnika" preusmjeren je na stranicu kreiranja novog korisnika. Administrator upisuje jedinstvenu adresu e-pošte (jedinstvenu u sustavu) i lozinku. Ima opciju pridjeliti novom korisniku ovlasti administratora satelita u obliku check-boxa. Ukoliko ne označi check-box, novi korisnik neće imati nikakve dodatne ovlasti. Pritiskom na gumb "Kreiraj" podaci se šalju u sustav. Tamo se provjerava jedinstvenost adrese e-pošte. Po završetku provjere, administrator je obaviješten o uspješnom ili neuspješnom kreiranju korisnika. 
            	
            	\begin{figure}[H]
        			\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/kreiranje_novih_satelita.png} %veličina u odnosu na širinu linije
        			\caption{Sekvencijski dijagram, kreiranje novih satelita}
        			\label{fig:sd_kreiranje_satelita} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
        		\end{figure}
        		
        		\textbf{Kreiranje novih satelita: UC4}\\
            	Administrator satelita je prijavljen u sustav. Pritiskom na gumb "Kreiraj novi satelit" preusmjeren je na stranicu kreiranja novog satelita. Administrator upisuje željeno ime satelita, opis te odabire komunikacijske linkove među ponuđenima. Pritiskom na gumb "Kreiraj" podaci se šalju u sustav. Tamo se provjerava jedinstvenost imena satelita na razini sustava. Po završetku provjere, administrator je obaviješten o uspješnom ili neuspješnom kreiranju korisnika.
            	
            	\begin{figure}[H]
        			\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/komunikacija_korisnika_i_satelita.png} %veličina u odnosu na širinu linije
        			\caption{Sekvencijski dijagram, komunikacija korisnika i satelita}
        			\label{fig:sd_komunikacija_korisnika_i_satelita} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
            	\end{figure}
            	
            	\textbf{Komunikacija korisnika i satelita: UC8}\\
            	Prijavljeni korisnik pritišće na gumb "Pošalji poruku". Korisnik odabire jedan od ponuđenih satelita za slanje poruke. U tekstualno polje upisuje željenu poruku. Odabire jedan od ponuđenih komunikacijskih linkova za slanje poruke. Pritiskom na gumb "Pošalji" poruka se šalje u sustav. Sustav odabire pogodnu zemaljsku stanicu na temelju komunikacijskih linkova zemaljskih stanica i odabranog komunikacijskog linka na satelitu. Poruka se dalje proslijeđuje na SatNOGS mrežu koja ju proslijeđuje na satelit. Satelit preko SatNOGS mreže vraća odgovor u sustav. Sustav zapis o komunikaciji sprema u bazu podataka.
            	
            	\begin{figure}[H]
        			\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/brisanje_zapisa_o_komunikaciji.png} %veličina u odnosu na širinu linije
        			\caption{Sekvencijski dijagram, brisanje zapisa o komunikaciji korisnika i satelita}
        			\label{fig:sd_brisanje_zapisa} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
            	\end{figure}
            	
            	\textbf{Brisanje zapisa o komunikaciji sa satelitom: UC10}\\
            	Prijavljeni korisnik pritišće na gumb "Pregled komunikacije". Korisniku se prikazuje lista njegove sažete komunikacije sa satelitima. Odabirom na određeni zapis, otvara se detaljniji zapis o toj specifičnoj komunikaciji. Pritiskom na gumb "Obriši" pojavljuje se pop-up prozor koji traži potvrdu brisanja od korisnika. Odabirom "Da", odabrani zapis o komunikaciji se briše iz baze podataka te se korisnika informira o uspješnom brisanju. Odabirom "Ne", zapis o komunikaciji se ne briše i korisniku se šalje potvrda o prekidu akcije brisanja zapisa komunikacije.
            		
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			\begin{packed_item}
						\item \textit{} Sustav mora raditi neovisno o operacijskom sustavu ili internet pregledniku na kojem mu se pristupa
						\item \textit{} Sustav treba biti razvijen u obliku web-aplikacije
                        \item\textit{} Softver treba biti učinkovit i upotrebljiv proizvod
						\item \textit{} Sustav mora koristiti HTTPS protokol
						\item \textit{} Istovremeno korištenje sustava od strane različitih korisnika mora biti omogućeno
						\item \textit{} Sustav raličitim vrstama korisnika pruža različite usluge
						\item \textit{} Sustav treba pamtiti relevantne podatke o korisniku i njegovim akcijama
						\item\textit{} Podaci bi trebali biti pouzdani i dostupni kad je to potrebno
						\item\textit{} Dizajn korisničkog sučelja mora biti intuitivan i jasan
						\item \textit{} Unos pogrešnih informacija s korisničke strane ne smije narušiti funkcionalnost sustava
						\item \textit{} Sustav mora štititi privatne podatke korisnika
				
		\end{packed_item}
			 
			 
	